上次開電腦是多久之前？ 2025年將有37億人只用手機上網

▲2025年同時使用智慧型手機與個人電腦的上網者預估會超過13億人。（圖／免費圖庫Pixabay）
國際中心／綜合報導
下班回到家，你還會像過去一樣使用電腦上網嗎？智慧型手機的便利與較低的操作門檻，讓網路使用更具選擇性。顧問公司世界廣告研究中心（WARC）24日公開一份報告顯示，到了2025年，全球會有將近四分之三的網路用戶只使用智慧型手機上網，約相當於37億人。
根據CNBC報導，這份報告引用行動通訊產業GSM協會的數據，顯示至2025年，同時使用智慧型手機與個人電腦的上網者預估會超過13億人，只用電腦上網的使用者則只剩6900萬人，約37億人只使用智慧型手機上網。據統計，目前有20億人僅用智慧型手機上網，相當於39億名行動用戶中的51%。

▲目前有20億人僅用智慧型手機上網的，相當於39億名行動用戶中的51%。（圖／免費圖庫Pixabay）
對於藉由行動網路進行販售的企業來說，這一系列的數字反映出龐大商機，App Annie市場分析公司指出，在2018年間全球光是使用行動應用程式進行的消費支出，就多達1010億美元（約新台幣3.14兆元），40%來自中國大陸。包括App內購買、訂閱費、付費下載等，其中手機遊戲所累積的消費額最高。
5G服務今年問世，下載的速度將大大提升，同時意味著使用智慧型手機上網、社群軟體及觀看影片會更加方便。只用智慧型手機上網的用戶成長率，主要出自中國、印度、巴基斯坦、奈及利亞、印尼，不過，即便到2025年，全世界仍會有24億人沒有手機。

依加除左睇戲之外真係好少用電腦

BT

GTA5

一返屋企就開電腦喎.
搵資料, 睇片, 聽歌, youtube . 點都好過手機啦.
基本上我個人喺屋企, 除咗瞓教, 電腦都係開著.

都好，有d 人比部電腦佢盞搞
近年都聽到好多以唔用電腦為榮既人出現

每日返工都要開電腦

而家用緊

每日18個鐘對電腦

係ＡＶ爽好多

而家真係成個星期都唔開一次電腦

係屋企除左send收 msg唔會用個電話做其他野囉
有大mon靚speaker唔享受反而鬥住雞屈住個頭用電話上網，對生活幾冇要求先做得出

都好
過盧緊D電腦白痴

個mon 24寸，手機點比？

我反而返屋企係唔會點用手機

smart phone 未即係電腦
迷你版單件加電話功能

老豆老母唔識用電腦, 淨係用smart phone上網
電腦對D年紀大既人黎講太複雜, 手機簡單好多

基本上同你一樣,就連瞓醒到返工嗰段時間都要開電腦

chrome平時開30幾個tab

想問下齋用電話上網既巴打平時電話用開咩功能或者app

日日開十個鍾喎
有時真係唔明啲電腦白痴點生存

手機app咪又係要用電腦寫

電腦白痴既世界應該係好單一
專注睇片就睇片，上網就上網

就算手機同iPad有split screen
但分屏既效果同電腦真係無得比

應該係講緊返工連電腦都唔會用嘅人，例如藍領
正常打份文件都要用電腦，點可能爭係用手機
iPad之類係做到輸入文字，但最多都係打下notes
File management、開兩三個word file對住打字，呢啲野手機點做

手機邊可能代替到電腦呀
淨係睇電影都唔會喺手機睇啦

返工對8個鐘電腦
返屋企開desktop娛樂 睇youtube 睇戲 聽歌 打機 都兩個鐘啦

喺屋企執相剪片整音樂練捽碟都要用電腦先做到
呢啲嘢我用電話係做唔到

咪話電腦 我每日開電視添

我連打notes都會拎部notebook/macbook出嚟打
有大大個keyboard開心啲

PS4咪又係一部電腦

日日返到屋企都要即開，睇野舒服過電話太多。

舊香港人：手提 電話 手提電話
新香港人：手機

除左訓覺 其他時間都對住電腦

你返工唔洗用電腦做咩架？

我返到屋企部電話基本上都唔會用
用desktop whatsapp仲好，打字又快好多

出街就話遮, 喺屋企用個廿幾吋 Mon 睇片上網點都舒服啲喇.

咪撚玩啦五寶
聽歌睇碟搵嘢打機上youtube

個post竟然仲未俾正字撚騎劫

如果到2025年手機都未可以駁dock當電腦用

dock 同smart home先係未來手機發展方向

我連whatsapp都用電腦版

電話加VPN搖控router/raspi 最方便

不能同意更多

公司日日用，屋企除左寫report，網上申請啲official野外好少用
睇戲依家好多可以直接拉落黎睇或者bt完project上去啦，
電腦game人大左又少左玩，落聽歌會開下

日日一返到屋企就開電腦

痴線 睇壞眼 唔怪得咁多人戴眼鏡

手遊我都開電腦用模擬器玩

Need play wow

都係鍾意用電腦搵資料

notebook 會開， desktop 已封塵

依家就用緊電腦打機

BT, AV

Content farm嘅嘢有咩好討論

我部腦24小時開
只要係屋企 基本上都淨係用電腦唔會用電話

點樣打大型 GAME .

一返屋企就一定開電腦
唔駛拗

基本上係唔熄電腦

自欺欺人

電腦十年內可以畀手機取代，人唔笑狗都吠

不嬲平板同手機夾到電腦無市場

咁大個都未用過電話
就算出街都會帶notebook用skype打接電話

真心好少用
你話聽歌睇戲嗰啲，用平板咪得，仲可以攤係度睇
電腦要坐直個人先用到，非必要都唔會用

37億地盤佬？

篇文係垃圾
不過估唔到用電腦moon睇片都變咗生活享受

識好幾個港女真係唔開電腦
放工番到屋企睇tvb沖涼食飯訓覺

home theater

呢個其實都係壞習慣啊
做野另計

2025 (冇腦)

超過5年冇用過電腦

睇戲睇劇就用ipad

電腦和手機同時使用

我無論工作（大量paper work + research + calculation) 定娛樂興趣 (執相 cut 片 + 打機） 都只可以用電腦。

睇手機好辛苦 番到屋企我連whatsapp都係用web版

番工唔洗用電腦

啱啱用完黎玩bio2

話手機可以取代電腦嗰啲人，不如試下用手機揼 code同做design